\documentclass[polish]{beamer}
\usepackage{tikz}
\usepackage{multimedia}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{color}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage[style=authoryear]{biblatex}
\usepackage{hyperref}

\usetheme{Madrid}

\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\graphicspath{{../Latex/Pictures/}{Pictures/}} % Specifies the directory where pictures are stored
\addbibresource{../Latex/bibliography.bib}

\title[Symulator sztucznego życia w Unity]{Symulator sztucznego życia wykorzystujący Unity Machine Learning w środowisku Unity}
\author{Rafał Gołębiowski}
\institute[ZUT]{Zachodniopomorski Uniwersytet Technologiczny}
\begin{document}
	
\begin{frame}
	\maketitle
	\begin{flushright}
		Promotor: dr inż. Marcin Pietrzykowski
	\end{flushright}
\end{frame}

\begin{frame}{Opis środowiska}{Rośliny}
	Roślinożercy są najprostszym elementem środowiska. Zbierają energię i się reprodukują, gdy poziom energii przekroczy ustaloną wartość.
\end{frame}

\begin{frame}{Opis środowiska}{Roślinożercy i mięsożercy}
	Głównym elementem środowiska są roślinożercy i mięsożercy. Ich zadanie to znaleźć pożywienie i przedłużyć życie gatunku.
	Mogą jeść tylko, gdy jedzenie znajduje się wystarczająco blisko.
	
	Roślinożerca oznaczony jest kolorem żółtym, mięsożerca czerwonym. Jedzenie musi znajdować się w różowym polu.
	
	Jeśli chodzi o poruszanie, to agenci mogą poruszać się w przód i w tył oraz skręcać.
\end{frame}

\begin{frame}{Opis środowiska}{Roślinożercy i mięsożercy - widzenie}
Widzenie zostało zrealizowane za pomocą promieni o różnych długościach wystrzeliwanych w różnych kierunkach. Pole widzenia roślinożerców jest równomiernie rozłożone. Pozwala im to na zauważenie drapieżników, którzy mogą zaatakować z każdej strony. Mięsożercy posiadają więcej promieni w centralnej części pola widzenia. Dzięki temu mogą wypatrywać ofiary z~daleka.
\end{frame}

\begin{frame}{Uczenie}
	Do treningu został wykorzystany algorytm PPO, który tak naprawdę jest siecią neuronową ze specyficzną funkcją kosztu.
	
	Agenci korzystają tylko z informacji o aktualnej pozycji, prędkości, wartości energii oraz z promieni odpowiedzialnych za widzenie. W każdym kroku decydują, czy chcą jeść lub reprodukować się oraz jak szybko chcą się poruszać i obracać. Nie ma natomiast informacji o odległości do najbliższego źródła pożywienia, ze względu na fakt, że w~prawdziwym życiu nie ma dostępu do takiej informacji i trzeba korzystać z własnych zmysłów.
\end{frame}

\begin{frame}{Uczenie}{Nagrody}
	W trakcie treningu agenci dostają nagrody za wykonywane akcje.
	Dostępne są 4 rodzaje nagród: za reprodukcję, śmierć, jedzenie i przeżycie. Domyślne wartości przedstawiono w tabeli.
	\begin{table}[h]
		\caption{Konfiguracja nagród}
		\label{table:rewardConfiguration}
		\begin{tabular}{|l|l|}
			\hline
			\textbf{Zmienna}  & \textbf{Wartość} \\ \hline
			reproduceReward   & 1                \\ \hline
			dieReward         & -1               \\ \hline
			foodEatenReward   & 0                \\ \hline
			existentialReward & 0.005            \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{Wyniki}
	Pierwszy trening nie przebiegł zbyt pomyślnie. Roślinożercy późno zaczęli się uczyć, a mięsożercy w ogóle. Problemem był brak normalizacji danych wejściowych.
\end{frame}
\begin{frame}{Wyniki}{Model znormalizowany}
	 Po znormalizowaniu oba modele osiągnęły średnią długość życia na poziomie 20 sekund. 
	 Zaczęły uczyć się o wiele szybciej i przez połowę czasu jedynie optymalizowały swoje zachowanie.
\end{frame}
\begin{frame}{Wyniki}{Model znormalizowany}
	Można zauważyć, że działanie środowiska podzielone jest na kilka faz:
	\begin{enumerate}
		\item mała ilość roślinożerców i mięsożerców, populacja roślin rośnie
		\item duża ilość roślin, rośnie populacja roślinożerców, spada populacja roślin
		\item duża ilość roślinożerców, populacja mięsożerców rośnie, populacja roślin spada
		\item zaczyna brakować pożywienia dla mięsożerców i cykl zaczyna się od nowa
	\end{enumerate}
	Jest to dokładnie to czego można by się spodziewać. Jednak jest pewien problem, którego na wykresie nie widać. W ruchu agentów można zauważyć pewien szum, ich ruchy nie są płynne, ciąglę rozglądają się lewo/prawo. Rozwiązanie? Więcej iteracji.
\end{frame}

\begin{frame}{Wyniki}{Model z większą ilością iteracji}
	Oba modele osiągnęły podobny wynik do wcześniejszego.
\end{frame}

\begin{frame}{Wyniki}{Model z większą ilością iteracji}
	Wykres wygląda bardzo podobnie, jednak ruch agentów wygląda o wiele płynniej, lepiej. Można by pomyśleć, że te dodatkowe 1,5M iteracji nie wiele dało. Dlatego wykonałem porównanie modeli 500k i 2M.
\end{frame}

\begin{frame}{Wyniki}{Model z większą ilością iteracji}
	Mięsożercy bardzo szybko eliminują roślinożerców, przez co populacja zarówno roślinożerców, jak i mięsożerców nigdy nie przekracza 50, a populacja roślin utrzymuje się na wysokim poziomie. 
\end{frame}

\begin{frame}{Wyniki}{Model z większą ilością iteracji}
	Mięsożercy nie są w stanie efektywnie eliminować roślinożerców, którzy bardzo szybko zjadają całe dostępne pożywienie i giną z głodu.
\end{frame}

\end{document}